點解過馬路係綠公仔著咗先聽到聲

點解唔一齊？

光速快過音速

如果係同步嘅咁近應該聽唔出有delay

咁閃電係有閃先定有雷先

你隻眼前D定耳前d？

因為光速快過音速

因為比盲人聽?

咁點解唔同步

聽講係因為人對聲音係敏感過影像
就好似田徑、游水比賽係用起步槍，而唔係用信號燈咁
如果綠燈聲快過轉燈，啲視障人士就會快過健全人士起步好多，追都追唔到

好簡單 驚有車衝燈 正常人可以睇到車嘅來勢
但係盲人唔知 聲遲啲咪可以確保有啲車過哂先行囉
利申：做開紅綠燈